入境處拒林昶佐屬越權兼非法

根據香港入境處的《一般就業政策》，「具備香港特別行政區所需而又缺乏的特別技能、知識或經驗」的申請人，在滿足其他條件（包括其「從事的工作 ... 不能輕易覓得本地人擔任」）後，可申請來港工作。[1]

但好明顯入境處就無睇過Epoch Group Ltd v Director of Immigration [2011] 3 HKLRD H2案。

時任原訟法庭法官張舉能在該案中指出[2]，通常用以審批工作簽證的《一般就業政策》並．不．適．用．於[3]有意到訪香港進行短時間表演的演藝團體。

換言之，就這類團體的成員的工作簽證申請而言，他們是否「具備香港所需而又缺乏的特別技能、知識或經驗 (special skills, knowledge or experience of value to and not readily available in Hong Kong)」，或他們的工作能否「輕易覓得本地人擔任（readily taken up by the local work force）」，已非入境處可以合法地納入的考慮[4]，否則香港永遠也有本地人才，根本不可能舉辦任何國際性的文化交流活動[5]。

相反地，入境處在決定是否批准簽證申請時，法律上真正須要考慮並給予極大比重的因素，其實是[6]：

1）外地團體到香港進行文化或藝術交流活動對社會的重大價值；
2）到訪演藝團體的成員不是長期來港「搶人工作」，而是特地為了參加文化或藝術交流活動，短時間內就會離開香港；
3）入境處尤其必須以「演藝團體是不可分割的個體」為基礎考慮簽證申請，若對個別成員作區別對待，在法律上即屬不合理（外地著名的演藝團體大概也不會願意接受這種只有個別成員獲准出席的無理邀請[7]）。

根據入境處的信件，他們決定拒絕簽證申請，是因為認為申請者無法滿足上述已被法庭裁定為不相關的標準，但從無考慮法律上真正有關、並支持批出簽證的因素，即使背後沒有政治動機，亦無疑是行政法意義下一個越權、非法的決定。

[1] 如參見保安局局長於十月二十四日在立法會會議上就梁繼昌議員的提問所作的書面答覆
[2] 入境處處長當時亦確認他們實際上不會強行應用《一般就業政策》來處理此類簽證申請：參見第45段。
[3] 第42段（'ill-suited'）。
[4] 參見第43-44、50、52、60、62、68段。
[5] 參見第57段。
[6] 參見第49-50、57、62、64段。
[7] 參見第54段。

而家啲政務官識得咩叫case law咩
英國統治左99年，留下海量案例，比後人參考做事

但現在政府就係要推番英國人留下的所有野呀嘛 我說OK說OK!

告多次啦

港共入境處

林昶佐
現任台灣美國國會聯誼會副會長、台灣國會西藏連線會長、台灣與英國國會友好協會副會長、台灣與德國國會友好聯誼會副會長

港共byebye
香港關係法byebye

咬佢食咩
之前啲DQ拒入境
邊單合情合理合法
就係唔知點還拖

咁又點？
DQ議員無越權咩？ 咪又係當無事發生過